新一代oculus quest 2! 購買 玩steam vr 集中討論 (4) 而家VR唔同哂

Oculus quest 2官網資料

oculus quest 1已經停產了

美森訂購 免運費直送香港

你部電腦夠唔夠力RUN VR? 下面可以CHECK

1.咩係oculus quest 2? 有咩玩? 有分64GB同256GB?
oculus quest 2好似ps vita咁 可以拎出街玩 唔洗額外感應器/鏡頭之類 佢本身係行ANDROID系統 有自己既遊戲平台畀人買GAMES玩 叫Oculus Store

入面有分類 Rift Go Gear VR果D唔洗理 自己睇LIST 平均一隻GAMES大約幾大容量 再決定買64定256

2.如果只係想玩STEAM VR 容量幾多好?
唔關事買64夠用 因為STEAM VR要PC去玩 部oculus quest 2容量幾多完全唔關事

3. PC VR即係咩
即係PC囉電腦一部 display card要求比較高 上面有LINK可以TEST

4.STEAM VR有咩GAMES??

自己睇

5. oculus rift store又係咩黎?
同STEAM VR一樣 要PC去RUN 大部份VR GAMES都有rift版同STEAM VR版 亦有獨家作品係自己平台 睇你想玩咩

6.想玩STEAM VR 除左oculus quest 2 仲有咩要買?
玩STEAM VR有兩種 插USB線 OR WIFI連PC去玩

前者下載oculus link去RUN

後者要用virtual desktop

(個人意見用WIFI連PC 遊戲體驗係最好)

如果想用WIFI連PC去玩 你部ROUTER要勁少少先玩到 要行到AX 5GHz 目前最抵玩AX ROUTER係AX56U 自行GOOGLE

FAQ 感謝Gamel提供
1.) rift S係唔係無第3代？
99%係，其實大半年前rift S已經做左孤兒仔，無功能性更新

2.) index會唔出2？
已經出左，叫HP Reverb G2，有線，但係唔洗基地台，不過無基地台=無full body tracking

3.) 買quest2要唔要買official LINK fiber USB線？
唔洗買，唔好曬錢，quest2今次附送既線得1米，玩link會kick死
但係任何usb2.0以上既線都可以用黎LINK，問題只係條線靚啲，速度快啲，畫質會好啲(差極有個譜)，以quest1為例子，一條USD$10既線已經同official LINK fiber USB一樣既畫質

4.) 如果我想一次過買埋5m link線，有冇推薦？
無，quest1只係wifi AC已經可以好順咁無線玩PCVR game，今次quest2有wifi6，只會更順！(quest1 無線PCVR淨係得賽車game同音樂game去到最高果級先feel到少少lag，quest2應該一啲lag都feel唔到)

5.) 應該買64定256？
64就夠，啲quest原生game size唔大，你都唔會買太多quest既原生game，因為steam平好多 同埋256都keep唔到AV，新standard既6K VR AV係25gb左右一套，老老實實買skybox wifi連DLNA/NAS好過

6.) 炭黑和雙酚A致癌及生殖傷害?
你又唔係食落肚，致乜Q

7.) 集運cut單點算？
去amazon買，記得要買sale and handle by amazon
日森美森都得，日森寄香港快啲，美森有時有免運
但係都要跟單排隊，唔想排隊就食炒價啦on9仔

8.) 應唔應該加錢買elite頭帶？
有review話都係DAS舒服啲，姐係halo strap會更舒服(唔係每個人既頭都適合halo strap)，想試好簡單，去試PSVR，你覺得舒服就証明halo strap岩你頭型。不過如果你覺得PSVR唔舒服既，記得加錢買elite頭帶，我推薦有埋電池既elite頭帶，因為DAS都要加電池做balance先真正舒服，elite同design同理，不過記得唔好扔原廠頭帶，訓平睇戲果陣會舒服好多，無野頂住

oculus quest 2解像度比較

已出貨！

留名

數已扣

全世界同一時間扣數

會唔會21號就到

Push~已扣數
想玩Onward

錢已扣

早過21

我未扣呀

已扣+1 好想玩恐怖game

呀!!!!!扣左數喇!!!!!

扣數GoGoGo

扣左錢喇, 準備出貨喇

等出貨

已扣數 有冇d咩好野down定先

已扣數

扣得好撚high

認真答Quest appSet好acc., username嗰啲

我未啊！

lm

得quest只能睇人玩留名

已經bt 左2TB 既片
手都震埋

自己上DMM搵code

你地會唔會開新acc?
平時無用開fb，所以我個acc都唔似真人acc

我見oculus個apps唔洗一定要入fb,另外開acc by email都可以？

未扣數+1

從來未試過咁想一間公司收我啲錢

有乜game值得玩
第一次買vr

有冇vr ready PC?

一定要fb 你開完oculus一揀quest2就會迫你開

Phasmophobia

呢隻2萬幾人評分, 97%都讚好, 好少見到Game咁高評分

呢隻可以vr同唔係vr一齊玩, 合作一齊去捉鬼

3300x 2070s
唔知夠唔夠做

呢隻算係幾有氣氛
但要多fd
同唔識既人玩反而唔太驚

Keep Talking and Nobody Explodes
呢隻雖然出左幾年, 但同D Fd一齊玩一定好正, 都係vr高分之選

quest 1留名

其實我想問下呢隻點玩?
一個用VR, 其他幾個呢?

其他人會攞住一本書or 睇pdf
玩家要形容你睇到個炸彈係咩樣 有咩特徵
其他人就聽住你講既野 去睇D 資料點樣拆彈

呢隻GAME都幾有創意既, 佢唔用VR玩都得, 我之前帶左返公司同同事一齊玩
首先你要Print一份拆炸彈既Manual出黎, 入面係一本炸彈說明書咁
帶vr果個人就係拆彈專員, 佢只係會望到手上既炸彈, 咁佢就要講比身邊拎住說明書既朋友, 等你d朋友去睇書明書咁話比你聽應該點樣拆呢個炸彈

係講求合作性, 恥笑力既遊戲, 例如d人會講錯顏色, 左右, 形狀搞到你剪錯線炸死左你咁

夠

好撚頂癮

想問 ac 係咪唔夠做要ax先得？

大家注意 收機前睇熟 VD設定連線去PC 過程會比較繁複 可以dl定條教學所要求既software

感謝gamel 提供詳細教學

收貨test左 再決定 始終Q2係大食左 又有WiFi 6

如果ac 2.4g 真係唔使諗 直去AX喇

其實玩連線係咪唔洗理

買得呢部都係唔想用線姐..

3300x +2070s
Q1一定夠做，Q2多左resolution，仲未知得唔得
不過我就應該會PK，我得1060-6gb，仲等緊3070

4點幾已扣數lm

啱啱扣咗數，戶口少咗錢好開心

如果玩線
YES 唔洗理

第一次有強烈畀錢慾

過數ed

Onward - Globochem vs G-Men - VR League Season 3 Finals

VR 電勁師

好吸引 真人 踎地瞓低 舉槍開槍 好似睇緊平時YouTube打仗helmet cam咁

留明等收貨

Lm

Marines玩應該幾好睇有formation嗰啲

Contractors vs Onward vs Pavlov 2020 - Which is the best PVP VR Shooter?

除左Onward 我未玩過 Pavlov 比較爽快似CSO咁 Contractors 似CALL OF DUTY

錢就收左

出貨未呀屌你老味

等得好撚苦

引尻你地

Hellsplit Arena VR
現實中諗到既 都可以做左 除左起腳踢人

係咪要27號先到 琴日睇上面藍色字係寫住 Arriving October 21-27的..

不過可惜隻驚係SAND BOX 無故事GAMEPLAY

唔會27 多數有早無遲

好期待有vr版嘅mon hun

線同VR一齊買, 但VR要預20號先到, 仲未寄, 但線已經有tracking number

Virtual Desktop Mac 除咗Bootcamp / Parallels Desktop
依家可以去virtual desktop discord嗰度試吓mac beta release
link唔post了
因為creator話 淨係測試用 唔好share出discord
又可以試吓Immersed Mac/Windows/Linux 都用到
打機方面latency可能冇Virtual Desktop咁理想

想問下如果想用線既話，原來個package入面有冇線既

想知唔用無線

求其買條5米type c線玩唔玩到?

跟機線 不過好似好短
btw 用VD喇

3.0 is ok

一等再等又平又wireless又 pc vr 出世了

想買定啲一次性即棄面罩俾朋友、同事玩時配戴，邊隻最好？

另外Q2是否可以接駁Airpods Pro聽到聲？

廢電腦
係咪買skybox就算 唔洗買VD?

美森好似有 Q2好似冇藍牙接駁

好似係 等打丁高手入

電腦藍牙駁耳機有冇得諗

10月13日

岩岩開部quest時有更新條款了, 我諗大都唔會like
尤其是睇左netflix the social dilemma
真係擺明攞你私人資料.

用Virtual Desktop 同 Immersed之類嘅app 應該work

有時見啲鬼佬講為左quest2開新fb ac好多都被ban

見過有個case係老豆幫仔開fb(個仔重來都無ac)

初時無相ban 後尾跟要求加返真相照ban

無追唔知最後開唔開到

d大公司壟斷真pk

唔知有冇神手root左系統改到唔洗fb ac

如果班鬼無吹水 我覺得用真ac會保險啲

Q2 Beat Saber 入custom songs 係咪要用PC
咁咪要買埋佢條USB

可以去store 俾錢逐首買

Quest 1 用電話type c線就連到macbook裝bmbf入歌

轉左Shipping now

AMD好似可以唔用VD都做到無線，叫AMD ReLive

官方教學：
APK：

正 用緊580

點解要ban?個account用想做咩？如果只係for login冇理由要ban

仆街唔夠錢reject咗我payment
本身可以聽日/ 後日到
而家撞咗prime day唔知會拖到幾耐先到

屌

用amd relive係咪唔使買vd? amd yes
咁又可以慳一筆

我收左貨試下先 兩邊比較下

第一代 可以開developer mode,再經電腦adb 裝個 settings apk駁bt headphones

睇下呢代又點，android工程師唔難搞

想問VD有乜特別 見好似好難SET咁
但我上網睇人係直接有個制用vd
有連到pc一禁就係 之後可以開steam vr果d

想問定個vd 係直接store買？
買來睇Netflix? 佢個功能係用vr 睇戲？
Av都係用佢？

J咗好耐half life好想到貨

VD = WIFI 連去 電腦玩 STEAM VR

SET完 咪就係一禁就得

VD FOR PC VR GAMES
一定係QUEST STORE買 唔好買錯

VD = visual desktop
睇名望落唔似打機用途 事實上用WI-FI 連去PC玩STEAM VR係必用

Netflix VR 本身有 係FREE 係QUEST STORE有 唔洗買

有無啲學習語言嘅vr軟件?

裝完VD點開黎玩PCVR？
好簡單
帶上QUEST 2 入APPS果頁 禁VD
完
直去電腦 會SHOW你個桌面 V
D自己有個TABS FOR STEAM VR
禁STEAM VR
完成

ship咗 20號到

我仲未有

ship左 20號到 10月3號訂
同一隻船

原來仲要買幾錢左右

15x左右

有耐性既 等facebook出 官方VD 叫 oculus air link

即係要連pc 玩驚就一定要買vd用來連pc?
仲有咩功能？
買得都唔差在買埋

其實無得解 你用usb線咪唔洗用VD

其實quest 1一開始係唔支援PC 只有oculus另一個VR headset 叫oculus rift / risfts 係支援PC only 而rift同rifts係線式連去PC 唔係一體式 本身無wifi功能

之後Quest 1更新左功能可以用usb 連去pc 取代左rifts既功能 重點係 quest 1係有wifi功能

有開發者借用更新既功能轉為用wifi 唔洗用usb連PC 即係而家既VD

就係咁 facebook見VD多人用 自己打算都出

所以暫時你要用wifi to pc 一定係VD

字海累

唔該巴打
百幾蚊就比佢試一試

除咗打機 其實佢係access返你部電腦 可以用戲院級畫面打平面pc games or 睇YouTube

簡單啲即係用VR headset用返自己部電腦

youtube要連電腦先睇到?

要連就唔買了

本身有YouTube VR 係quest store 係免費

唔洗連電腦 免費

好簡單 wifi 連電腦玩steam vr 咪VD囉

想請教下呢個分 係咪唔夠力玩Steam VR 既game.

唔洗連都用到youtube

點解仲未ship ga

NO....

其實個TEST好舊 STEAM無更新返個標準 有D唔準 你而去到綠色開頭 實際應該黃色中間左右
RX 470 無VR GAMES 行到

RX 580已經係最低要求

而且Q2有90 FPS 解像高左 會大食左

Thanks.. 想問下塊板只support PCI3.0 既話, 可以只升級顯示卡去玩嗎

你粒cpu太舊配新顯示卡 會有樽頸 會lag
不過3系 好似有api直讀ssd 你應該係用windows 10? 你火牛幾多watt？

+1 shipped by 順豐

我2070佢好似去到最右 但我都預開唔到最盡效能

咁快 我仲未出貨

20號到
多謝屋企部rifts陪左我一年

仲未出貨

Ship左 16號到

我第一日就買點解仲未ship

我28號落

大家未買router既唔好買ax56u住！可能唔夠做！

一路返緊公司一路翻譯緊
一陣返到公司再出個詳細comment

係咪法文黎

Ax88u

屌你老母on9仔

已經block咗條煩膠

我20號買都未ship, 可能因為要連埋電頭帶一齊ship, 電頭帶岩岩終於轉左日期

佢會check 假acc影子acc，
有試玩youtuber試過想用假acc俾人封咗要證明，
最後死死氣用返自己真acc開測試

19.9鎂，
不過你可以等佢送10coupon嗰陣買，
變相半價

我齋買64，16號訂都未ship，重要預計27號到

應該係未轉status姐，可能已經ship左，你16咁早

yes, Win10, 550W.

好, 咁可能我要買過部新先玩到 thanks..

wifi6係唔係must
我唔想特登換

我本身用緊Wifi 5, 5G hz Mesh network, 雖然話係3年前買，但都買左我2千幾蚊，我唔會換住，點都等部Q2黎左試下點先。
真係好唔掂既，我先會買多一部wifi6 router駁mesh network router

大量貨！

幾時會送coupon?

我屌呀，一出即訂，都未ship
條頭帶就ship咗，預計21到

扣數出貨了

除左game之外
有冇D靜心放鬆app介紹下

8號買未出貨

轉左prepare shipment

以下文章會以書面語書寫，方便台灣朋友
歡迎說明來源轉載！ Gamel@LiHKG
Oculus Quest Link vs Wifi5 VD vs Wifi6 VD
先說一說這個ShyShy說的是謬誤，不要信
首先，HTC Vive是沒有獨立芯片進行硬解的
HTC Vive無線對比有線是這樣的：
HTC Vive有線：電腦直出HDMI訊號>Link box>HDMI訊號>Vive
HTC Vive無線：電腦直出HDMI訊號(壓縮)>vive pci橋接器>無線訊號>vive無線適配器>HDMI訊號>Vive
所以HTC Vive無線的畫質一定比有線低！
因為就算是WiGig的7Gbps(沒錯4.6也是錯的)也不夠直接傳輸2880x1600x90Hz的HDMI訊號

而Quest的Link跟VD是不一樣的
Link跟VD都是有壓縮再用Quest的835來硬解的
傳說之前link一直出不來是因為用了自家的壓縮方案
算出來要差不多要吃盡他們自家的Link光纖USB線的5Gbps速度
然後VD橫天出世，直接用已經很成熟，而且835可以直接硬解的h264/HEVC
所以之後Link神奇地可以直接使用隨盒的usb2.0線來PCVR
然而835的硬解速度是有限的
要記得，VR Bitrate跟實際傳輸速度是不一樣的
VD顯示的886Mbps是835可以接受的網絡上限
可是根本用不上886，wifi 2.4g不行是因為300Mbps不夠
而USB2.0的速度是480Mbps，我們也可以發現Link用不同的線材會有不同的表現
因為他們有動態壓縮機制，線不夠好就多壓一點
所以VD跟Link比的就是encode跟decode的功力，跟傳輸速度無關
Link用官方最強光纖USB線(5Gbps)，全部設最高畫質也不一定比VD(886Mbps)全最高來得好
這就是我們quest player崇拜高登條友[Guy Godin, Guy=條友, Godin=高登]既原因

接下來終於來到重點！先去片！

重要！無論是Link還是VD，還沒有為Q2wifi6而設的優化更新，條友說他正在做，所以以下數字在未來應該會更好！

ETR他們先試了一下VR Bitrate跟延遲(latency)在wifi5跟wifi6下的變化，發現：
Link的延遲大約是20-30ms，只要不是特別差的USB線
Wifi5 100Mbps在VR mode裡面會有40ms左右
Wifi6 100Mbps在VR mode裡面會有22ms左右
Wifi6 150Mbps在VR mode裡面會有30-65ms左右
普通遊戲其實只要60ms以下就不會覺得有延遲感
射擊遊戲也只是要30-45ms左右就可以
只有音樂(高難度關卡)跟賽車遊戲需要25ms以下(零延遲感)

然後先說說什麼是Teknik Labo(如有錯請指正，法語資料難找)
TEKNIK Laboratory應該是ETR VR為測試VR而寫的Rift遊戲
五個測試點，可以試出
1.)VR眼罩的可視角度(FOV)
2.)眩光(Glare)
3.)色彩跟對比度(Color)
4.)文字(Text)
5.)幀/秒(FPS)
這次先不要管1,2,3,5，重點在4
這個測試4有2個部分
1.)把文字投影在眼前，一步一步把文字向後退，看看可以退至多遠還可以清楚看清
2.)把驗眼表投影在固定距離，看看可以看到第幾行還可以清楚看清
沒錯，這是一個很個人的測試，不同的人眼力不一樣，結果也會不一樣
幸好這是同一個人在試，試完的結果是這樣(Natif是原生)：

Quest2 VD就算只是用50Mbps，畫質已經超越Link.....
而伴隨條友未來的更新，VD是完全有機會跟原生解像度一樣畫質
重要！這個原生只是解像度！不完全代表畫質表現
始終PCVR跟Quest的材質包也不一樣(同一段片在同一個1080p顯示器，4k的片看上去也比1080p的片好)

最後！Quest2的XR2其實是支持wifi6 160Mhz的
那是2.4Gbps的速度！條友自己用的router也沒有160Mhz
(好像是加拿大的router全部沒有160Mhz)
不過他現在好像在買美國的160Mhz router
幻想一下用200Mbps VR Bitrate來推Quest2

之前我還叫人買AX56U平價wifi6就足夠，現在看來我可能錯了
如果家裡還是wifi5的你，為了Quest2，請考慮160Mhz的wifi6 router！
wifi5可以用Quest2經VD來玩PCVR遊戲嗎？可以！
可是你的極限在Bitrate 100Mbps的40ms延遲

同意，屋企唔係好大
電腦又唔係太勁
我budget最多係500至1000 既wifi 5/6
佢話可以去到160Mhz同一般wifi 6 差別係咪真係好大？

see #182

新post要叫人唔好買cable
see see #182

咁睇vd條友未update其實都唔洗急住買wifi 6 rounter
如果本身已經用緊wifi 5 router

只要你唔打PCVR音/賽車驚就okay
音/賽車驚玩返quest原生

我部野係石器wifi 4
準備想買wifi 6

出曬review先決定買咩router啦

訂左

可惜無電腦

希望畫質唔會太差

錢都收咗成日點解仲未出貨

我都係,第一次係amazon訂嘢

佢送咗2次俾我，除咗vd真係冇乜想買，
我依家都係玩steam game 多

佢係咪得條C2C線?
PC冇C頭係咪要買條USB-C既線?
另外個chager 2腳係咪買轉插就得
定係usb電腦差都夠快?

ok

其實真係唔太好...得卡通style/多邊形style見得人

c2a 轉頭都得
2腳轉插都得
電腦差比較慢

多驚既 但係quest store games 好貴

無6就換 邊款就等review

用pcie wifi 6 card,600蚊有160Mhz

Router真係買好啲都唔緊要
一隻玩到7-8年
依家乜都用wifi
我都係屋企人多先換隻ax88u

用pcie卡220蚊有160mhz

220蚊就得

有啲靚啲spec，唔知會唔會好啲

召喚硬件撚

其實你地衣個用法係直接用衣張WiFi card 連落Quest 2 而唔經屋企router ?

yes 直連 但設定會煩左少少

諗緊買唔買頭帶好

主體仲未ship

我隻wifi5都有160，但之前試過訊號好弱
wifi6會勁d？

會

我用tap n go第一次係amazon買嘢。明明扣咗錢，點解仲ship

新一代oculus quest 2 玩Steam VR 集中討論 (4) VR是新世代

突發 因為唔再推AX56U 轉POST

我有部Apple airport time capsule ，見佢有WiFi 5 5ghz, 其實係咪都夠？

入門要求 唔玩音樂game賽車game 應該都冇咩問題

Amazon而家落order 20號到,我之前嗰個都係未出貨，我打算cancel咗佢再落

你打算cancel,但係我扣咗錢點cancel呀

我已經cancel咗,佢其實未扣數只不過係hold住limited

我連埋頭帶(電池版）一齊買分開兩張單，vr就話arriving 21/10,頭帶就要等到29/10-9/11

正常的, 我用普通信用卡都係咁. 放心, 通常過多兩日就Ship

原來係咗，唔該曬，嗰心定咗啲

邊款？有冇link？我都想買